新大阪站40年不變的微笑 新幹線窗外看板撫慰人心的秘密

帶著疲憊不堪的身軀，在出差結束後搭新幹線回家。東京出發2小時半，在列車終於即將駛入新大阪站月台的前一刻，總會看到一個廣告看板。

「辛苦了」

手拿日本酒瓶，身穿和服的女性溫柔地露出微笑，讓人忘記疲勞。「啊，回到大阪了。」會有這種感受的，一定不只我一個。

設置這個看板的是京都市伏見區的釀酒商「黃櫻」。據現年41歲的營業統籌部課長久保田淳表示，這塊看板設自大樓落成的1979年，至今已持續約40年。

「聽說是當時的社長，為了讓出差返家的上班族能夠鬆口氣休息一下而推出的。」

從新大阪站東口出來後不遠處的5樓高大樓屋頂上，矗立著這塊高5.6公尺、寬8公尺的看板。雖然四周也有比這更大的看板，但若坐在新幹線的座位上，視線就會恰好對上這塊看板，令人印象深刻。

據說基本上，看板登場的人物都是拍黃櫻電視廣告的演員。

叶和貴子、有森也實、高島禮子、吉瀨美智子一一。其中，高島禮子從1998年左右開始，就一直迎接新幹線的乘客們將近10年。

2016年秋天開始，在看板上微笑的是真野惠里菜。據說黃櫻決定廣告演員的方針，一直都是挑選今後發展有望的演員，所以每當看板更新，都會收到詢問「那個女演員是誰?」

久保田表示:「這看板正是如此受到矚目。對於敝公司而言，真可謂是『看板中的看板』，所以今後也會繼續推出。」

＊

其實在這個看板登場的不是只有女性。2007年是職棒選手江川卓與小林繁2人；2009至2011年左右，則是由電視廣告中大家熟悉的河童來擔任「看板女郎」。據黃櫻表示，為了讓看板有所變化，不時也會穿插男性或河童，今後河童也有可能再現身。

另外，若是搭下行(起點東京站)的新幹線，看板會在前進方向的左手邊座位；也就是說，搭普通列車的話則是3人並排的靠窗座位。想要欣賞看板的人，請注意座位位置，還有不要打瞌睡！

有啲似真野菜里惠

原來真係
自

有無歷年看板睇番？

我以為同一塊擺左40年

父權
點解一定要女人幫人倒酒

屌你班左膠咪撚搞日本呀

歧視,點解唔係黑人

日本搞到先算
保守到推動OL 唔一定要著高踭鞋都推唔到